\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\definecolor{beamer@darkred}{rgb}{0.85,0.1,0.1}
\setbeamercolor{structure}{fg=beamer@darkred}
\def \dj{d\kern-0.4em\char"16\kern-0.1em}
\def \Dj{\mbox{\raise0.3ex\hbox{-}\kern-0.4em D}}
\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}


\title{Obdukcija vanzemaljaca}
\author{Sanja Vidaković}
\institute{Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}
\date{
	\footnotesize{Beograd, 2021.}	
}

\begin{document}
\begin{frame}
	\thispagestyle{empty}
	\titlepage
\end{frame}

\addtocounter{framenumber}{-1}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Literatura}
	\begin{itemize}
		\item Zasnovano na:\\
		\begin{itemize}
		    \item[-]https://time.com/4376871/alien-autopsy-hoax-history/
		    \item[-]https://www.imdb.com/name/nm1904513/
		    \item[-]https://www.vesti.rs/NLO/Top-10-najintrigantnijih-zavera-o-vanzemaljcima.html
		    \item[-]http://www.v-j-enterprises.com/santstry.html
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Pregled} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
	\tableofcontents[hidesubsections] 
\end{frame}

\section{Uvod}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{}
	\begin{itemize}	
		\item Obdukcija vanzemaljaca je sedamnaestominutni crno-beli film izdat 1995. od strane londonskog preduzetnika Reja Santilija.
		\item Snimak autentične obdukcije tela vanzemaljaca navodno oporavljenih nakon pada letećeg diska 1947. u blizini Rozvela u Novom Meksiku. 
		\item Penzionisani vojni snimatelj koji je hteo da ostane anoniman.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Rejmond Santili}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Kratka biografija}
	\begin{itemize}	
		\item Ro\dj en 30. septembra 1958., odrastao u Londonu
		\item Profesionalnu karijeru je počeo 1974. kao muzičar i producent ploča i filmova
		\item Producirao je veliki broj filmova u periodu od 1994. do 2013. godine
	\end{itemize}
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1.25]{rej.jpg}
\end{center}
\label{fig:rej}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Slučaj Rozvel}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Isečak iz novina - 8. jul 1974.}
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{rozvel.jpg}
\end{center}
\label{fig:rozvel}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{1974.}
    \begin{itemize}
    \item Vojska je brzo povukla tu izjavu i umesto toga izjavila da je srušeni predmet bio samo uobičajeni meteorološki balon
    \item Američko ratno vazduhoplovstvo je 1994. objavilo izveštaj kojim je srušeni objekat identifikovan kao balon za nadzor nuklearnih ispitivanja projekta Mogul
    \item Drugi izveštaj vazduhoplovstva (1997.) zaključio je da priče o telima vanzemaljaca verovatno potiču od ispadanja test lutki s velikih visina
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Činjenica ili izmišljotina?}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{1995.}
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{cover.jpg}
\end{center}
\label{fig:cover}
\end{figure}
	\begin{itemize}	
		\item Obdukcija vanzemaljaca: (cinjenica ili izmišljotina?)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{1995.}
    \begin{itemize}
        \item Program je emitovan ukupno 3 puta, skavi put sa većom gledanošću
        \item Voditelj Džonatan Frejks
        \item Producent Robert Kivijat, reditelj Džon Džopson koji je režirao intervju sa Santilijem
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{1995.}
	\begin{itemize}	
		\item Džon Džopson je posumnjao da je snimak prevara ali zbog gledanosti emisije televizija Foks i producent Kivijat nisu podržali njegovo mišljenje
		\item Forenzički patolog Harison Veht izjavio da su postupci obdukcije u filmu autentični
		\item Intejvjui sa dva učesnika programa, Stenom Vinstonom i Kevinom Rendlom(zapaženi autor NLO-a i istažitelj) su snimljeni ali nisu korišćeni u emisiji
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ipak prevara}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Priznanje nakon skoro 11 godina}
	\begin{itemize}	
		\item 4. aprila 2006.Skaj je emitovao dokumentarni film koji je predstavljao Imon Holms
		\item Rejmond Santili i kolega producent Gari Šufild priznaju da je njihov film zapravo ”rekonstrukcija” koja sadrži samo neke kadrove originalnih snimaka obdukcije koje je Santili pregledao 1992. godine
		\item Kvalitet originalnih snimaka se navodno vremenom pogoršao
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Priznanje nakon skoro 11 godina}
	\begin{itemize}	
		\item Set je postavljen u dnevnoj sobi praznog stana u Londonu
		\item Umetnik Džon Hamfrejs je bio zaposlen da napravi tela vanzemaljaca(mozak ovce, pileća utroba)
		\item Na snimku je prikazan i čovek kako čita izjavu kojom potvr\dj uje svoj identitet kao snimatelj i čovek koji je Santiliju prodao snimke; zapravo neidentifikovani beskućnik sa ulica Los An\dj elesa
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Igrani film}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Igrani film}
    \begin{itemize}
        \item Događaji oko objavljivanja snimaka adaptirani su kao britanska igrana komedija sa elementima naučne fantastike, pod istim nazivom - "Obdukcija vanzemaljaca"
        \item U režiji Džona Kampbela, a po scenariju Vilijama Dejvisa
        \item Film predstavlja šaljivu rekonstrukciju nastanka Santilijevog filma na osnovu Santilijevih izjava, ali bez komentarisanja istinitosti njegovih tvrdnji
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{2006.}
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.34]{comedy.jpg}
\end{center}
\label{fig:comedy}
\end{figure}
    \begin{itemize}
        \item U glavnim ulogama Antoni Makpartlin i Deklan Doneli
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Zakljucak}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Zaključak}
	\begin{itemize}	
		\item Hvala na pažnji! :)
	\end{itemize}
\end{frame}



\end{document}
